\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\noindent
\drop{E}{n} este capítulo, se indica el objetivo principal que se desea alcanzar y que ha motivado el desarrollo de este proyecto así como los objetivos específicos que deberán conseguirse durante la realización del mismo.

\section{Objetivo general}

El objetivo principal es desarrollar una aplicación capaz de utilizar distintos generadores de eventos para su posterior representación en un mundo virtual 3D previamente construido. Se utilizarán varios generadores de eventos distintos, siendo el principal aquel que detectará peatones y vehículos que aparezcan en un vídeo.

\section{Objetivos específicos}\label{obj-espec}

A continuación se listan los objetivos específicos a conseguir para cumplir con el objetivo principal marcado para este proyecto.

\subsection{Detección de objetos en movimiento}

Será necesario determinar qué algoritmos son los más adecuados para aplicar una serie de filtros a los objetos reales detectados con el fin de seleccionar aquellos que sean de interés en el desarrollo del proyecto, en este caso vehículos y peatones, para luego poder representarlos en tiempo real en un mundo virtual. Por tanto, será necesario analizar los siguientes aspectos para cada uno de los algoritmos susceptibles de ser escogidos:

\begin{itemize}
\item Complejidad de la implementación.

\item Requisitos software y hardware.

\item Tiempo necesario para llevar a cabo la identificación de los objetos. 

\item Escalabilidad en cuanto a número de objetos susceptibles de ser detectados.
\end{itemize}

Una vez se haya escogido el algoritmo, se deberá estudiar cómo implementarlo mediante la librería OpenCV, descrita en la sección \ref{opencv}.

\subsection{Representación en un mundo virtual de los objetos en movimiento detectados}

Se analizarán las posibles herramientas que pueden utilizarse en caso de no seguir haciendo uso de Blender que permitan la creación de un mundo virtual en el que los objetos detectados mediante el algoritmo del paso anterior sean representados.

Después se estudiará \textit{Blender}, que es la herramienta a utilizar para la representación de objetos reales en el mundo virtual creado trabajando con escalas, modelos de representación, etc..

También se estudiará la viabilidad de realizar la implementación de la plataforma en un sistema distribuido.

Por último, se deberán señalar los principales problemas que aparezcan durante el desarrollo del proyecto así como las limitaciones detectadas a la hora de representar un objeto real en el mundo virtual junto con las posibles soluciones a los problemas previamente descritos.

\subsection{Virtualización de la plataforma}\label{justificacion-virt}
Ya que una ciudad dispone de multitud de clientes (sensores, cámaras de vídeo, actuadores, etc), en un entorno real se espera recibir una cantidad más que considerable de peticiones por parte de ellos, por lo que la escalabilidad será un aspecto clave. Para garantizar dicho aspecto, es muy recomendable el uso de la virtualización.

Por tanto, una vez se haya desarrollado el sistema, se procederá a la virtualización del mismo. Para ello, se estudiarán las distintas opciones disponibles en cuanto a herramientas para la gestión de máquinas virtuales, para el aprovisionamiento de las mismas y para asignarles recursos hardware del computador físico en el que se ejecuten. 

\subsection{Validación del sistema}

Tras el desarrollo distribuido y posterior virtualización de la plataforma, se comprobará el correcto funcionamiento de las distintas partes que componen la arquitectura del sistema, explicadas en el capítulo \ref{chap:arquitectura}.


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
